# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2007-03-13 17:52+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../app.cpp:14 ../app.cpp:19 ../app.cpp:20
msgid "wxWidgets Application Template"
msgstr ""

#: ../gspreadsheet.cpp:125 ../gspreadsheet.cpp:174 ../gspreadsheet.cpp:177
msgid "No buffer request,exit!"
msgstr "缓冲区已经没有数据，操作完成"

#: ../gspreadsheet.cpp:129 ../gspreadsheet.cpp:178 ../gspreadsheet.cpp:181
msgid "cellsFeedHref is empty,abort update cells!"
msgstr "还没有取到cell操作地址，放弃更新!"

#: ../gspreadsheet.cpp:132 ../gspreadsheet.cpp:181 ../gspreadsheet.cpp:184
#, c-format
msgid "Try to Update mystock data to Google SpreadSheets (%d cell(s) left)..."
msgstr "正在将我的股票数据更新到Google服务器(还剩%d个)..."

#: ../main.cpp:70 ../main.cpp:73 ../main.cpp:76 ../main.cpp:78
msgid "&Quit\tAlt-F4"
msgstr "退出\tAlt-F4"

#: ../main.cpp:70 ../main.cpp:73 ../main.cpp:76 ../main.cpp:78
msgid "Quit the application"
msgstr "退出应用程序"

#: ../main.cpp:71 ../main.cpp:74 ../main.cpp:77 ../main.cpp:79
msgid "&File"
msgstr "文件"

#: ../main.cpp:74 ../main.cpp:77 ../main.cpp:80 ../main.cpp:82
msgid "&Add MyStock\tCtrl-a"
msgstr "增加我的股票\tCtrl-a"

#: ../main.cpp:74 ../main.cpp:77 ../main.cpp:80 ../main.cpp:82
msgid "Add One Stock Buy Record!"
msgstr "增加一个操作记录"

#: ../main.cpp:76 ../main.cpp:79 ../main.cpp:82 ../main.cpp:84
msgid "&Update MyStock\tCtrl-u"
msgstr "更新我的股票"

#: ../main.cpp:77 ../main.cpp:80 ../main.cpp:83 ../main.cpp:85
msgid "Update MyStock Data from google!"
msgstr "从Google服务器更新我的股票信息到本地"

#: ../main.cpp:78 ../main.cpp:81 ../main.cpp:84 ../main.cpp:86
msgid "&Put MyStock\tCtrl-u"
msgstr "上传我的股票"

#: ../main.cpp:79 ../main.cpp:82 ../main.cpp:85 ../main.cpp:87
msgid "Put MyStock Data to google!"
msgstr "将我的股票信息上传到Google服务器"

#: ../main.cpp:81 ../main.cpp:84 ../main.cpp:87 ../main.cpp:90
msgid "&Configure\tCtrl-Alt-c"
msgstr "配置"

#: ../main.cpp:81 ../main.cpp:84 ../main.cpp:87 ../main.cpp:90
msgid "Global Configure"
msgstr "全局配置"

#: ../main.cpp:82 ../main.cpp:85 ../main.cpp:88 ../main.cpp:91
msgid "&Tool"
msgstr "工具"

#: ../main.cpp:85 ../main.cpp:88 ../main.cpp:94 ../main.cpp:97
msgid "&About\tF1"
msgstr "关于"

#: ../main.cpp:85 ../main.cpp:88 ../main.cpp:94 ../main.cpp:97
msgid "Show info about this application"
msgstr "显示本程序的关于信息"

#: ../main.cpp:86 ../main.cpp:89 ../main.cpp:95 ../main.cpp:98
msgid "&Help"
msgstr "帮助"

#: ../main.cpp:101 ../main.cpp:104
msgid "Hello Code::Blocks user !"
msgstr ""

#: ../main.cpp:102 ../main.cpp:105 ../main.cpp:111 ../main.cpp:114
msgid "WSTOCK"
msgstr ""

#: ../main.cpp:111
#, c-format
msgid "There is no stock Id in %s,you may need add some into it!"
msgstr "在配置文件(%s)中找不到任何股票信息"

#: ../main.cpp:131 ../main.cpp:111 ../stocks.h:46 ../main.cpp:117
#: ../main.cpp:121 ../main.cpp:124
msgid "Stock Name"
msgstr "股票名称"

#: ../main.cpp:135 ../main.cpp:218 ../main.cpp:116 ../main.cpp:625
#: ../main.cpp:124 ../main.cpp:728 ../main.cpp:129 ../main.cpp:684
#: ../main.cpp:132 ../main.cpp:691
msgid "Total Amount"
msgstr "剩余总数"

#: ../main.cpp:136 ../main.cpp:194 ../main.cpp:117 ../main.cpp:628
#: ../main.cpp:125 ../main.cpp:734 ../main.cpp:130 ../main.cpp:690
#: ../main.cpp:133 ../main.cpp:697
msgid "Earnings Yield"
msgstr "收益率"

#: ../main.cpp:137 ../main.cpp:206 ../main.cpp:118 ../main.cpp:633
#: ../main.cpp:126 ../main.cpp:739 ../main.cpp:131 ../main.cpp:695
#: ../main.cpp:134 ../main.cpp:702
msgid "Earnings"
msgstr "当前收益"

#: ../main.cpp:191 ../mystockdetail.cpp:35 ../sinastock.cpp:22
#: ../yahoostock.cpp:20 ../sinastock.h:15 ../main.cpp:112 ../main.cpp:630
#: ../main.cpp:635 ../yahoostock.h:15 ../main.cpp:118 ../main.cpp:736
#: ../main.cpp:741 ../sohustock.h:15 ../main.cpp:123 ../main.cpp:692
#: ../main.cpp:697 ../wstockglobalinfo.cpp:13 ../wstockglobalinfo.cpp:16
#: ../main.cpp:126 ../main.cpp:699 ../main.cpp:704 ../stocks.cpp:291
#: ../stocks.cpp:315 ../wstockglobalinfo.cpp:25 ../wstockglobalinfo.cpp:28
msgid "PRICE"
msgstr "价格"

#: ../main.cpp:222 ../sinastock.cpp:23 ../yahoostock.cpp:23 ../sinastock.h:16
#: ../main.cpp:113 ../yahoostock.h:18 ../main.cpp:119 ../sohustock.h:16
#: ../main.cpp:124 ../wstockglobalinfo.cpp:19 ../wstockglobalinfo.cpp:22
#: ../main.cpp:127 ../wstockglobalinfo.cpp:31 ../wstockglobalinfo.cpp:34
msgid "DELTA"
msgstr "涨跌额"

#: ../main.cpp:306 ../main.cpp:423 ../main.cpp:485 ../main.cpp:449
#: ../main.cpp:456
#, c-format
msgid "The Stock ID[%s] is unacceptable!"
msgstr "%s不是一个正确的股票代码，请检查配置文件"

#: ../main.cpp:327 ../main.cpp:447
msgid "Welcome to..."
msgstr ""

#: ../main.cpp:347 ../main.cpp:348 ../main.cpp:474 ../main.cpp:547
#: ../main.cpp:511 ../main.cpp:518
msgid "MyStock Detail"
msgstr "我的股票详细信息"

#: ../main.cpp:357 ../main.cpp:359 ../main.cpp:486 ../main.cpp:559
msgid "Load History Data From File!"
msgstr "从存盘文件中获取历史数据!"

#: ../main.cpp:374 ../stocks.cpp:139 ../main.cpp:376 ../main.cpp:504
#: ../stocks.cpp:197 ../main.cpp:577 ../stocks.cpp:224 ../main.cpp:533
#: ../main.cpp:540
#, c-format
msgid "Try to create directory %s fail!"
msgstr "创建目录%s失败"

#: ../main.cpp:380 ../stocks.cpp:146 ../main.cpp:382 ../main.cpp:510
#: ../stocks.cpp:204
#, c-format
msgid "Try to open file output stream %s fail!"
msgstr "打开文件%s失败"

#: ../mystockdetail.cpp:15 ../MyStockDialog.cpp:19 ../MyStockDialog.cpp:85
msgid "Buy"
msgstr "购买"

#: ../mystockdetail.cpp:16 ../MyStockDialog.cpp:20 ../MyStockDialog.cpp:86
msgid "Sell"
msgstr "卖出"

#: ../sinastock.cpp:24 ../yahoostock.cpp:27 ../sinastock.h:17 ../main.cpp:115
#: ../yahoostock.h:22 ../sohustock.h:17
msgid "EXCHANGE"
msgstr "换手"

#: ../stockplot.cpp:23 ../stockplot.cpp:28
msgid "Please refind a stock data"
msgstr ""

#: ../stockplot.cpp:26 ../stockplot.cpp:31
msgid "stock history data not ready"
msgstr "股票历史数据不存在"

#: ../stocks.cpp:57 ../stocks.cpp:114
#, c-format
msgid "File %s does not exists!"
msgstr "文件%s不存在"

#: ../yahoostock.cpp:21 ../yahoostock.h:16 ../sohustock.h:19
msgid "DATE"
msgstr "日期"

#: ../yahoostock.cpp:22 ../yahoostock.h:17 ../main.cpp:122 ../sohustock.h:20
#: ../main.cpp:125
msgid "TIME"
msgstr "时间"

#: ../yahoostock.cpp:24 ../yahoostock.h:19
msgid "TODAY START"
msgstr "今开盘"

#: ../yahoostock.cpp:25 ../yahoostock.h:20
msgid "HIGHEST"
msgstr "今最高"

#: ../yahoostock.cpp:26 ../yahoostock.h:21
msgid "LOWEREST"
msgstr "今最低"

#: ../mystockdetail.cpp:61
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: ../mystockdetail.cpp:62
msgid "Operate"
msgstr "操作"

#: ../mystockdetail.cpp:63
msgid "Amount"
msgstr "数量"

#: ../mystockdetail.cpp:64
msgid "Price"
msgstr "价格"

#: ../mystockdetail.cpp:65
msgid "Total"
msgstr "总数"

#: ../MyStockDialog.cpp:11 ../MyStockDialog.cpp:75
msgid "Stock Id:"
msgstr "股票代码:"

#: ../MyStockDialog.cpp:13 ../MyStockDialog.cpp:79
msgid "Acount:"
msgstr "数量:"

#: ../MyStockDialog.cpp:15 ../MyStockDialog.cpp:81
msgid "Price:"
msgstr "价格："

#: ../MyStockDialog.cpp:17 ../MyStockDialog.cpp:83
msgid "Operate:"
msgstr "操作："

#: ../MyStockDialog.cpp:42 ../MyStockDialog.cpp:109
msgid "MyStock"
msgstr "我的股票"

#: ../StockHistoryDialog.cpp:13
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:14 ../wstockcustomdialog.cpp:18
msgid "Keys Path:"
msgstr "关键字路径:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:16 ../wstockcustomdialog.cpp:20
msgid "History Dir:"
msgstr "历史目录:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:18 ../wstockcustomdialog.cpp:28
msgid "GoogleAcount:"
msgstr "Google账号:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:20 ../wstockcustomdialog.cpp:30
msgid "GooglePasswd:"
msgstr "Google密码:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:22 ../wstockcustomdialog.cpp:32
msgid "MystocksTitle:"
msgstr "股票文件名称:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:24 ../wstockcustomdialog.cpp:34
msgid "curl proxy:"
msgstr "网络代理:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:26 ../wstockcustomdialog.cpp:36
msgid "curl userpwd:"
msgstr "代理用户名密码:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:28 ../wstockcustomdialog.cpp:38
msgid "curl proxy auth:"
msgstr "代理鉴权方式:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:30 ../wstockcustomdialog.cpp:40
msgid "NONE"
msgstr "无"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:31 ../wstockcustomdialog.cpp:41
msgid "BASIC"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:32 ../wstockcustomdialog.cpp:42
msgid "DIGEST"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:33 ../wstockcustomdialog.cpp:43
msgid "GSSNEGOTIATE"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:34 ../wstockcustomdialog.cpp:44
msgid "NTLM"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:35 ../wstockcustomdialog.cpp:45
msgid "ANY"
msgstr "任何方式"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:36 ../wstockcustomdialog.cpp:46
msgid "ANYSAFE"
msgstr "任何安全方式"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:39 ../wstockcustomdialog.cpp:49
msgid "Do not use proxy"
msgstr "不要使用代理"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:127 ../wstockcustomdialog.cpp:142
msgid "Generic"
msgstr "常规"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:128 ../wstockcustomdialog.cpp:143
msgid "Google"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:129 ../wstockcustomdialog.cpp:144
msgid "CURL"
msgstr "网络"

#: ../gspreadsheet.cpp:320 ../gspreadsheet.cpp:323
msgid "Try to Get mystock data from Google SpreadSheets"
msgstr "正在从Google服务器更新我的股票"

#: ../main.cpp:114 ../stocks.cpp:34 ../stocks.cpp:39 ../main.cpp:121
#: ../main.cpp:126 ../main.cpp:129
msgid "PRICE 10D AVG"
msgstr "10日均价"

#: ../main.cpp:465 ../main.cpp:538 ../main.cpp:502 ../main.cpp:509
msgid "Explain me:"
msgstr "解释一下:"

#: ../MyStockDialog.cpp:13
#, c-format
msgid "%s is not a valid stock id, or network error!"
msgstr "%s不是一个正确的股票代码或者网络错误!"

#: ../MyStockDialog.cpp:48
msgid "The StockId should not be empty!"
msgstr "股票代码不应为空"

#: ../MyStockDialog.cpp:58
#, c-format
msgid "%s is not predefined stockid,would you like to check it now?"
msgstr "%s不是一个预定义的股票代码，你愿意通过网络验证吗？"

#: ../MyStockDialog.cpp:59
msgid "Validate needed"
msgstr "需要验证"

#: ../MyStockDialog.cpp:77
msgid "Stock Name:"
msgstr "股票名称:"

#: ../stocks.cpp:94 ../main.cpp:628 ../stocks.cpp:157 ../main.cpp:584
#: ../main.cpp:591
msgid "Document not parsed successfully. \n"
msgstr "文档解析失败\n"

#: ../stocks.h:47
msgid "Stock Id"
msgstr "股票代码"

#: ../app.cpp:29
msgid "wstock stock manager software"
msgstr "wstock股票管理软件"

#: ../main.cpp:92 ../main.cpp:95
msgid "&Test Net\tF2"
msgstr ""

#: ../main.cpp:92 ../main.cpp:95
msgid "Test the net connection!"
msgstr ""

#: ../main.cpp:110 ../main.cpp:113
msgid "Hello wstock user !"
msgstr "欢迎使用wstock!"

#: ../main.cpp:120 ../sinastock.h:18 ../sohustock.h:18 ../main.cpp:125
#: ../wstockglobalinfo.cpp:25 ../wstockglobalinfo.cpp:28 ../main.cpp:128
#: ../wstockglobalinfo.cpp:37 ../wstockglobalinfo.cpp:40
msgid "DELTA RATE"
msgstr "涨跌幅"

#: ../main.cpp:122 ../main.cpp:731 ../main.cpp:127 ../main.cpp:687
#: ../main.cpp:130 ../main.cpp:694
msgid "PRICE AVG"
msgstr "成本价"

#: ../main.cpp:238 ../main.cpp:229 ../main.cpp:232
#, c-format
msgid "StockId %s is not a valid StockId"
msgstr "%s不是一个有效的股票代码"

#: ../main.cpp:410 ../main.cpp:368 ../main.cpp:375
msgid "Some of the change may only take place when you restart the app!"
msgstr "你可能需要重新启动本程序，您的设置才能生效!"

#: ../main.cpp:520 ../main.cpp:484 ../main.cpp:491
msgid "Author Blog:http://wxblender.blogspot.com"
msgstr "欢迎访问:http://wxblender.blogspot.com"

#: ../main.cpp:520 ../main.cpp:484 ../main.cpp:491
msgid "Welcome to wstock"
msgstr "欢迎使用wstock"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:22
msgid "Data Provider:"
msgstr "数据提供者:"

#: ../wstockcustomdialog.cpp:24
msgid "SinaStock"
msgstr ""

#: ../wstockcustomdialog.cpp:25
msgid "SohuStock"
msgstr ""

#: ../wstockglobalinfo.cpp:12 ../wstockglobalinfo.cpp:79
#: ../wstockglobalinfo.cpp:100 ../wstockglobalinfo.cpp:103
#: ../wstockglobalinfo.cpp:24 ../wstockglobalinfo.cpp:97
#: ../wstockglobalinfo.cpp:122
msgid "ShenZhen Value"
msgstr "深证成指"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:15 ../wstockglobalinfo.cpp:82
#: ../wstockglobalinfo.cpp:99 ../wstockglobalinfo.cpp:102
#: ../wstockglobalinfo.cpp:27 ../wstockglobalinfo.cpp:100
#: ../wstockglobalinfo.cpp:121
msgid "ShangHai Value"
msgstr "上证指数"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:18 ../wstockglobalinfo.cpp:80
#: ../wstockglobalinfo.cpp:30 ../wstockglobalinfo.cpp:98
msgid "ShenZhen Delta"
msgstr "深市涨跌额"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:21 ../wstockglobalinfo.cpp:83
#: ../wstockglobalinfo.cpp:33 ../wstockglobalinfo.cpp:101
msgid "ShangHai Delta"
msgstr "沪市涨跌额"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:24 ../wstockglobalinfo.cpp:81
#: ../wstockglobalinfo.cpp:36 ../wstockglobalinfo.cpp:99
msgid "ShenZhen Delta Rate"
msgstr "深市涨跌幅"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:27 ../wstockglobalinfo.cpp:84
#: ../wstockglobalinfo.cpp:39 ../wstockglobalinfo.cpp:102
msgid "ShangHai Delta Rate"
msgstr "沪市涨跌幅"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:115 ../wstockglobalinfo.cpp:118
#: ../wstockglobalinfo.cpp:139
msgid "wstock global info"
msgstr "wstock全局信息"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:85 ../stocks.cpp:323 ../wstockglobalinfo.cpp:103
msgid "MyStock Total Earning"
msgstr "我的总盈利"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:86 ../stocks.cpp:326 ../wstockglobalinfo.cpp:104
msgid "MyStock Total Earning Rate"
msgstr "总盈利幅度"

#: ../wstockglobalinfo.cpp:87 ../stocks.cpp:335 ../wstockglobalinfo.cpp:105
msgid "MyStock Total Money"
msgstr "我的总资产"

#: ../main.cpp:89
msgid "&Hide(/Show) Global Info\tCtrl-Alt-s"
msgstr "显示(隐藏)全局信息窗口\tCtrl-Alt-s"

#: ../main.cpp:89
msgid "Hide(/Show) Global Info"
msgstr "显示(隐藏)全局信息窗口"
